# Tests

## Ansible
Написаны 2 плейбука:  
Плейбук ping.yml пропинговывает сервера.  
Плейбук **deploy_ssh_keys.yml** генерирует и загружает ключи на сервер, подключаясь по логину и паролю (пароль зашифрован при помощи ansible vault), после чего отключает возможность авторизации ssh через root или по паролю.

## Scripts


Тренировочные задания по написанию скриптов (сценариев) оболочки bash
в курсе «Операционная система UNIX»

1. ***Содержание скрипта***: замена существующего расширения в имени файла на заданное. Исходное имя файла и новое расширение передаются скрипту в качестве параметров.  
*Основное средство*: нестандартное раскрытие переменных.  
*Усложнение*: предусмотреть штатную реакцию на отсутствие расширения в исходном имени файла.
2. ***Содержание скрипта:*** выдача сразу трех временных штампов для заданного имени файла.  
*Основные средства*: переменные оболочки, gawk, командная подстановка.  
*Усложнение*: обработка произвольного числа имен, реакция на ошибки.
3. ***Содержание скрипта***: выделение из исходной строки подстроки с границами, заданными
порядковыми номерами символов в исходной строке.  
*Усложнение*: предусмотреть возможность не выделения, а удаления подстроки.  
*Основные средства*: команда cut, переменные оболочки.
4. ***Содержание скрипта***: добавление в конец каждого текстового файла текущего временного
штампа. Имена текстовых файлов передаются скрипту в качестве параметров, их число заранее не
известно.  
*Основные средства*: структура for, переадресация.
5. ***Содержание скрипта***: организация таймера — периодическая выдача на stdout сообщения
о том, сколько времени прошло после запуска таймера (т.е. скрипта) и сколько осталось до конца
работы. Параметры таймера передать при запуске скрипта через параметры.  
*Основные средства*: структуры while или until, средства для организации счетчика.
6. ***Содержание скрипта***: получение рекурсивного списка файлов, имеющих длинные имена
(больше заданного числа), сортировка по полному имени файлов (включающему полное путевое
имя, начиная с /) и выдача полученного списка во вьюер и, одновременно, в файл.  
*Параметры скрипта*: имя директории, в которой производится рекурсивный поиск, и натуральное число — минимальная длина имени. Основные средства: структура for, команда find, нестандартное раскрытие
переменной, использование готового списка файлов, команда tee.
